China will pay for its crime against Uighur Muslims

呢張圖好重要
係七一立會內其中一幅塗鴉
但唔知點解好似好少人留意

呢句一來可以吸引到一眾關注新疆嘅外國人嘅目光
二來可以話比世界知我哋反抗嘅唔止係香港政府，而係成個中共政權

利申覺得Uighur好難串，喺咁高壓嘅情況下都可以串得啱，寫果個人都幾叻

————

看到中共即將處死兩名新疆維吾爾族大學校長的消息，想到7.1闖入立法會的香港抗爭者留下的這句塗鴉：「中國會為對維吾爾族穆斯林所犯下的罪行付出代價」。

傳媒沒有廣泛報道，我好像是幾天後才在臉書看到照片。但我記得那種震撼。這一句針對的已不止是黑警，也不是在黑警上面的李家超，或在李家超上面的林鄭月娥。這一句直直指向香港權力的核心來源，最黑暗最醜陋的地方。而且那不是「誰誰誰下台」之類的針對個人的指控，它在指控這陰暗醜陋的權力對一整個族群進行的，有系統的逼害。它在指控一整個國家組織，一個龐大﹑複雜﹑殘暴的國家組織。

這一句可能是整場運動中最叫我驚訝不已的話。它不是甚麼口號，也肯定不是大家現時最關心的事，但它的力量正在於它直面問題核心：香港人在肯定香港身份的同時，必須體認我們只有與世上所有受逼害的族群站在一起，才有生機與出路。

我們是特別的，但我們同時並不特別。對抗暴政的人民舉世皆有，香港人要團結，要肯定自己的身份，要站起來——但站起來，不是為了要打壓比我們更弱的人，而是要掃除最根本最源頭的黑暗。

願我們記住那些為了公義走進黑暗的人——在新屋嶺，在新疆，在世界的每一個角落。

From 陳婉容 Facebook

推

有時覺得維吾爾人比香港人更有資格血洗支那

直頭啦
仲有蒙古

我平時有留意蘋果FB, 成日推新彊人既事
不過D like數都係一千幾百左右, 反響唔係好大,
可見香港人依然唔係咁關心
可能新彊人既事對香港而言都係無咩切膚之痛

過撚左人權法未

只有一個方法可以有效打擊藍屍

佢都係串錯Uyghur，不過無傷大雅，將呢幅圖SEND去畀新疆獨立／新疆人權組織

tui

其實睇完新聞 見到國家咁對其他會好Sad

PISH
呢張要推

對香港人嚟講可能太遠？
我有朋友直頭以為新疆係獨立國家

但其實新疆正正就係香港人寫照
今日新疆明日香港
依家新疆人可以因為聽歌而坐監，連大學校長都可以莫需有而被處決
未來香港人都有機會因為聽廣東歌而要坐監

真係要關心多啲新疆

LINK?

都唔算串錯嘅
我睇wiki 佢話Uyghurs, Uygurs, Uighurs 同Uigurs都啱
反正本身唔係英文

Push

咁我自膠先 因為之前做PROJECT講新疆人權狀況一路用開uyghur 唔知原來有uighur，我試下將呢幅圖畀其他新疆獨立／人權組織，我覺得而家聯同呢D組織抗支好重要

講開又講, 新彊既世維組織一早已經計畫10月1日在布魯塞爾舉行大規模示威, 大家可以留意下

source: RFI

like唔落
好心痛

push

twitter reddit

其實香港人本身政治/時事冷感
日常生活已經好多嘢忙
所以有好多人唔知都正常嘅

都係制度問題

唔係唔知
而係遠水不能救近火
香港人幫唔到佢哋 唯有當睇唔到

都真
我有少少選擇性睇唔到
次撚次都喊

唉..

agger 我地可否集氣俾佢地

yes 好心痛

今日新疆明日香港 真

Twitter

請問可以係TWITTER SHARE嗎？

張相應該都係立場/蘋果影
我諗無問題
Twitter 戰線好重要

開拓Twitter 戰線
好多外國人以為香港贏咗

你咁講，外國人點解要幫你？

香港、台灣、新彊、西藏
全部都係帝國邊陲
變左命運共同體

pish

香港有啲唔同
因為香港係國際金融中心之一
世界主要國家都喺香港有stake
美國推人權法其實唔係幫香港
而係要保護美國在港利益同幾萬位在港美國僑民咋

有必要connect 下

Push to Reddit and Twitter.

Of course not.

HK can put more pressure on China

西藏新疆行得太前啦

收藏

咁佢唔需要幫香港，撒資就得，甚至出賣香港換取利益。

我認同香港人係政治冷感，但唔可以有利益就要人幫，無利益就話唔理。

佢地勇武抗爭個陣我地仲做緊大中華膠

連塔利班唔夠膽搞老共

對準政權

我自己個陣仲未政治覺醒依家好想搵番佢地啲歷史黎睇

唔搞姐，大家都係邪惡軸心，同路人

中國屌你老母

有冇人會出黎公怖人數

this is the proof that China is the world's enemy

佢哋既抗爭史耐過我哋好多架，而且佢哋既被迫害進程都超越咗我哋好多